<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">

    <channel>
        <title>AppNews Jovem Pan</title>
        <link>https://appnewsdelivery.com.br</link>
        <description>AppNews Jovem Pan</description>
  
        <item>
            <title>O mangá &quot;Slam Dunk&quot; ganhará um filme</title>
            <link>https://dgamerenerd.com.br/slam-dunk-ganhara-novo-filme/#:~:text=O%20criador%20e%20artista%20do,projeto%20como%20um%20filme%20anime.&amp;text=Slam%20Dunk%20conta%20a%20hist%C3%B3ria,e%20do%20colegial%20Hanamichi%20Sakuragi.</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/slam-dunk-leggenda-basket-torner%C3%A0-film-animazione-gamesoul-711x400.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/slam-dunk-leggenda-basket-torner%C3%A0-film-animazione-gamesoul-711x400.jpg" /> <br/>
             by Shanaia Bueno<br><br>(dgamerenerd)<br><br>O criador e artista do mangá ‘Slam Dunk‘, Takehiko Inoue, anunciou em sua conta no twitter que Slam Dunk ganhará um filme. A informação foi confirmada pela Toei Animation, que descreveu o projeto como um filme anime.<br><br>Slam Dunk conta a história do time de basquete Shohoku e do colegial Hanamichi Sakuragi. O estudante delinquente, cansado de tomar fora das garotas que preferem os esportistas, é convidado a entrar para o time de basquete da escola, quando se apaixona por Haruko. Sakuragi consegue fazer parte do time e começa a encarar muitos desafios com a equipe do colégio no campeonato nacional ... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Morre João Aguiar Alvarez, pecuarista e herdeiro do Bradesco</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/brasil/morre-joao-aguiar-alvarez-pecuarista-e-herdeiro-do-bradesco.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/pecuarista.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/pecuarista.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>Faleceu nesta sexta-feira, 8, o pecuarista e um dos herdeiros do banco Bradesco, João Aguiar Alvarez, aos 60 anos. Natural de São Paulo, Alvarez era neto de Amador Aguiar, fundador da instituição, onde inciou a sua carreira em 1986. Foi eleito membro do conselho de administração do Bradesco em 1990, cargo que acumulou junto com o de diretor da Companhia de Comercial de Participações, uma das controladoras da entidade... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Brasil: Fiocruz faz pedido de uso emergencial da vacina de Oxford à Anvisa</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/brasil/fiocruz-faz-pedido-de-uso-emergencial-da-vacina-de-oxford-a-anvisa.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/fiocruz.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/fiocruz.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>A Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) enviou nesta sexta-feira, 8, o pedido de uso emergencial da vacina contra Covid-19 desenvolvida pela Universidade de Oxford e pela AstraZeneca à Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa). A Fiocruz é responsável por conduzir os estudos do imunizante no Brasil. Ao todo, mais de dez mil voluntários participaram dos testes da vacina no país. Nesta manhã, o  Instituto Butantan também enviou à agência um pedido para o uso emergencial da vacina CoronaVac. A Anvisa tem 10 dias para analisar os documentos, mas ressalta que o prazo não considera o eventual tempo que o processo possa ficar pendente de informações, que devem ser apresentadas pelo laboratório. Segundo a Anvisa, o pedido da Fiocruz é para o uso de 2 milhões de doses de vacinas que devem ser importadas do laboratório Serum, sediado na Índia... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Democrata Nancy Pelosi pede bloqueio do acesso de Trump a códigos nucleares</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/mundo/democrata-nancy-pelosi-pede-bloqueio-do-acesso-de-trump-a-codigos-nucleares.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/EFE_EPA_SHAWN_THEW_30.12.2020.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/EFE_EPA_SHAWN_THEW_30.12.2020.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>Em uma carta enviada a colegas do Capitólio nesta quinta-feira, 8, a democrata e presidente da Câmara dos Deputados dos Estados Unidos, Nancy Pelosi, afirmou que conversou com o Chefe do Estado-Maior do Exército, general James C. McConville, sobre a possibilidade de bloquear o acesso do republicano Donald Trump aos códigos nucleares do país. “Segundo a mensagem, a conversa com o general foi para “previnir que um presidente instável inicie hostilidades militares ou ordene um ataque nuclear”. “Devemos fazer tudo ao nosso alcance para proteger o povo norte-americano”, afirmou. O pedido de Pelosi é feito pouco mais de 10 dias antes do presidente deixar o cargo. Não há, porém, informações sobre se o pedido deve ou não ser acatado ... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Suécia aprova lei para fechar comércio e suspender transporte coletivo</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/mundo/suecia-aprova-lei-para-fechar-comercio-e-suspender-transporte-coletivo.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/EFE_EPA_Johan_Nilsson_TT_SWEDEN_OUT.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/EFE_EPA_Johan_Nilsson_TT_SWEDEN_OUT.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>O Parlamento da Suécia aprovou com urgência uma lei provisória que autoriza o governo a fechar o comércio e a suspender o transporte coletivo devido à pandemia do novo coronavírus. A legislação que recebeu aprovação nesta sexta-feira, 8, também permite limitar a capacidade e os horários de funcionamento de qualquer espaço público, incluindo teatros, cinemas, casas de show, academias e outras instalações esportivas. As restrições, que entrarão em vigor no domingo, 10, e valerão até setembro, marcam uma mudança na postura da Suécia, que optou por uma linha mais relaxada no combate à Covid-19. O governo sueco só assumiu um papel mais ativo a partir de novembro do ano passado, estabelecendo o ensino a distância em faculdades e universidades, limitando o número de pessoas em reuniões públicas a oito e restringindo a atividade de bares e restaurantes ... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Estado de SP tem alta de 34% nas mortes por Covid-19 e endurece medidas</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/brasil/estado-de-sp-tem-alta-de-34-nas-mortes-por-covid-19-e-endurece-medidas.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/EFE_2.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/EFE_2.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>O governo do Estado atualizou, nesta sexta-feira, 8, o Plano São Paulo e divulgou os números da primeira semana epidemiológica de 2021 em relação à Covid-19. Nos primeiros sete dias do ano, São Paulo registrou um aumento de 30% nos novos casos, de 8,2% nas internações e de 34% nos óbitos pela doença. Com isso, 90% do Estado continua na Fase – 3 Amarela do Plano e 10% está agora na Fase 2 – Laranja — regiões de Marília, Presidente Prudente, Registro e Sorocaba.<br><br>O Centro de Contingência da Covid-19 no Estado revisou o Plano São Paulo e mudou alguns indicadores, endurecendo a possibilidade de regiões ascenderem para a Fase 3 – Amarela e Fase 4 – Verde. Além disso, ele reviu os critérios de restrição fazendo que mais atividades sejam liberadas em momentos restritivos. Essa revisão tem três elementos centrais: endurecimento para avançar para fase verde, endurecimento para classificação na fase laranja e mudança dos indicadores de evolução da pandemia (casos, internações e óbitos) ... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>TikTok removerá vídeos de Trump; Twitch baniu Presidente</title>
            <link>https://www.noticiasaominuto.com.br/tech/1766342/tiktok-removera-videos-de-trump-twitch-baniu-presidente</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/acastro_190723_1777_tiktok_0002.0.0.webp</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/acastro_190723_1777_tiktok_0002.0.0.webp" /> <br/>
             (Noticias ao Minuto)<br><br>Desde a invasão ao Capitólio de quarta-feira, dia 6, que as plataformas digitais têm procurado reduzir a presença do Presidente dos EUA, Donald Trump. Uma delas é o TikTok, app que, de acordo com o TechCrunch, removerá os últimos vídeos de Trump onde afirmava que os invasores eram “muito especiais”.<br><br>“Comportamento de ódio e violência não têm lugar no TikTok. Conteúdo ou contas que procurem incitar, glorificar ou promover violência violam as diretrizes de comunidade e serão removidos”, pode ler-se no comunicado de um porta-voz da empresa.<br><br>Além do TikTok, o Twitch também já suspendeu a conta de Trump na plataforma de streaming. “Dadas as atuais circunstâncias extraordinárias e a retórica incendiária do Presidente, acreditamos que este é um passo necessário para proteger a nossa comunidade e prevenir que o Twitch seja usado para incitar mais violência”, pode ler-se no comunicado obtido pela PC Gamer... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Irã proíbe importação de vacinas contra Covid-19 dos EUA e do Reino Unido</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/mundo/ira-proibe-importacao-de-vacinas-contra-covid-19-dos-eua-e-do-reino-unido.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/EFE_EPA_SUPREME_LEADER_OFFICE_HANDOUT.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/EFE_EPA_SUPREME_LEADER_OFFICE_HANDOUT.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan com informações da EFE<br><br>(Jovem Pan)<br><br>O líder supremo do Irã, Ali Khamenei, afirmou que a “importação de vacinas americanas e britânicas contra a Covid-19 está proibida” no país. A declaração foi feita nesta sexta-feira, 8, quando o líder se referiu ao recorde de mortes pelo novo coronavírus nos Estados Unidos e a descoberta de uma nova cepa do Sars-Cov-2 no Reino Unido. “Se a fábrica da Pfizer pode produzir qualquer vacina, eles devem consumi-la primeiro eles próprios para que em 24 horas não tenham 4 mil mortes. O mesmo vale para o Reino Unido”, afirmou Khamenei. Apesar dessa justificativa, a medida tem caráter principalmente político, visto que os dois países mantêm relações conflituosas com o Irã ... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Joe Biden escolhe secretários para as pastas de Comércio e Trabalho</title>
            <link>https://www.noticiasaominuto.com.br/mundo/1766252/joe-biden-escolhe-secretarios-para-as-pastas-de-comercio-e-trabalho</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/naom_5fbcc420ab214.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/naom_5fbcc420ab214.jpg" /> <br/>
             Por Folha Press<br><br>(Noticias ao Minuto)<br><br>O presidente norte-americano eleito, Joe Biden, escolheu nesta quinta-feira (7) os representantes das pastas do Comércio e do Trabalho que farão parte de sua gestão.<br><br>A governadora de Rhode Island, Gina Raimondo, deverá assumir a secretária do Comércio. Raimondo, 49, é formada em direito pela Unidersidade de Yale com doutorado pela Universidade de Oxford e tem experiência na área de investimentos.<br><br>A democrata comandará um departamento com mais de 43.000 funcionários e aproximadamente 8 bilhões de dólares em orçamento. Ela será responsável por áreas como impacto ambiental, políticas de tecnologia e pelo desenvolvimento e sustentação da indústria do país.<br><br>Para a secretaria de Comércio, Biden confiou a pasta ao prefeito de Boston, Marty Walsh, também democrata. Walsh, 53, foi um líder sindicalista que ganhou capital político como representante de sindicatos como o dos metalúrgicos e dos eletricistas... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Jair Bolsonaro recebe convite para participar da abertura da Olimpíada de Tóquio</title>
            <link>https://jovempan.com.br/esportes/outros-esportes/jair-bolsonaro-recebe-convite-para-participar-da-abertura-da-olimpiada-de-toquio.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/Reprodu%C3%A7%C3%A3o_Facebook.png</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/Reprodu%C3%A7%C3%A3o_Facebook.png" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>O presidente da República, Jair Bolsonaro (sem partido), recebeu nesta sexta-feira, 8, o ministro dos Negócios Estrangeiros do Japão, Motegi Toshimitsu, no Palácio do Planalto, em Brasília. Em suas redes sociais, o chefe do Executivo informou que foi convidado para participar da cerimônia de abertura dos Jogos Olímpicos de Tóquio, que estão marcados para acontecer entre os dias 23 de julho e 8 de agosto deste ano.<br><br>“Encontro com Motegi Toshimitsu, Ministro dos Negócios Estrangeiros do Japão, nosso parceiro mais tradicional na Ásia com fortes laços culturais”, escreveu Jair Bolsonaro em sua conta no Facebook. “Fui convidado para a abertura das Olimpíadas de Tokio em julho”, acrescentou o presidente ... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Ilha de São Luís sofre com falta de energia após falha nas linhas de transmissão</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/brasil/ilha-de-sao-luis-sofre-com-falta-de-energia-apos-falha-nas-linhas-de-transmissao.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/Reprodu%C3%A7%C3%A3o_Eletronorte.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/Reprodu%C3%A7%C3%A3o_Eletronorte.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>A grande São Luís (MA) está sem energia desde às 8h26 desta sexta-feira, 8, após uma falha nas linhas de transmissão que abastecem a capital e o entorno. Segundo a empresa Eletronorte, na manhã desta sexta, ocorreu um desligamento total das subestações São Luís I e São Luís III. O desligamento teria sido causado pela queda de um cabo isolante durante os serviços realizados pela Transmissão Maranhão I. A empresa estava tentando possibilitar a travessia da nova linha de transmissão de 500 kV entre as subestações São Luís II para a São Luís IV. “A empresa Transmissão Maranhão I informa que, durante manobra na execução da obra de construção de um empreendimento de transmissão de energia, numa travessia de cabos, houve desprendimento de um deles, tocando outras quatro linhas deste cruzamento”, diz nota da Transmissão Maranhão I ... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Morre Deezer D, rapper e ator da série ‘Plantão Médico’, aos 55 anos</title>
            <link>https://jovempan.com.br/entretenimento/famosos/morre-deezer-d-rapper-e-ator-da-serie-plantao-medico-aos-55-anos.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/Reprodu%C3%A7%C3%A3o_Instagram_deezerd10.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/Reprodu%C3%A7%C3%A3o_Instagram_deezerd10.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>O rapper e ator Deezer D, que ficou conhecido por interpretar o enfermeiro Malik na série “Plantão Médico”, morreu na manhã de quinta-feira, 7, aos 55 anos de idade, segundo divulgado pelo site TMZ. Dearon Thompson foi encontrado morto em sua casa, em Los Angeles, Estados Unidos, e a família acredita que o artista tenha sofrido uma parada cardíaca. Em 2009, ele havia passado por uma cirurgia no coração. Na série “Plantão Médico”, o ator esteve presente nas temporadas de 1994 a 2009, chegando a gravar mais de 200 episódios. Deezer D também estrelou os filmes “Romy e Michele”, “CB4 – Uma História Sem Rap End” e “Fear of a Black Hat”. Na música, é responsável pelos álbuns “Livin’ It Up in a Down World”, de 1997, e “Unpredictable”, de 2002. No começo de 2021, ele lançou o single History Can’t Be Stopped ... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Ray Fisher nega saída de filme solo do Flash</title>
            <link>https://www.omelete.com.br/dc-comics/the-flash-ray-fisher-nega-saida</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/CAPA-ray-fisher_PNy4YUk.png</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/CAPA-ray-fisher_PNy4YUk.png" /> <br/>
             Por NICOLAOS GARÓFALO<br><br>(Omelete)<br><br>A conturbada relação de Ray Fisher com a Warner passou por nova turbulência nesta quinta-feira (7). O ator criticou o artigo publicado pelo TheWrap em 6 de janeiro que afirmava que seu personagem deveria ser removido do filme solo do Flash, dizendo que sua saída não estava confirmada. Segundo o intérprete do Ciborgue, o repórter responsável pela matéria estaria “se dobrando às vontades da Warner Pictures e de Walter Hamada”, presidente da DC Films.<br><br>Em uma série de postagens no Twitter, onde tem compartilhado detalhes dos problemas que ocorreram nos bastidores de Liga da Justiça após Joss Whedon substituir Zack Snyder na direção, o ator disse ainda que segue em contato com a WarnerMedia sobre as investigações internas que apuram o caso.<br><br>Fisher ainda afirmou que a empresa pretende cortar laços com Geoff Johns, quadrinista conhecido por diversas HQs icônicas da DC e produtor-executivo dos filmes baseados nos personagens da editora, um dos principais alvos das acusações do ator... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Ibovespa quebra a marca dos 123 mil pontos com otimismo global e vacina</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/economia/ibovespa-quebra-a-marca-dos-123-mil-pontos-com-otimismo-global-e-vacina.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/Pixabay_n3KaMoe.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/Pixabay_n3KaMoe.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>Depois de renovar a máxima histórica na véspera, o Ibovespa mantém o viés de alta nesta sexta-feira, 8, e opera de forma inédita acima dos 123 mil pontos. Às 13h, o principal índice da Bolsa de Valores brasileira avançava 1,02%, aos 123.630 pontos. O otimismo é impulsionado pelo bom humor nos mercados globais com a perspectiva da gestão de Joe Biden na Casa Branca e os novos estímulos para a economia norte-americana após a retração gerada pela pandemia do novo coronavírus. Os investidores também repercutem positivamente o pedido do Instituto Butantan para uso emergencial da CoronaVac, o imunizante contra a Covid-19 desenvolvido em parceria com o laboratório chinês Sinovac. A autorização protocolada nesta manhã ocorre depois da divulgação que a vacina possui 78% de eficácia no combate à doença. Após abrir em baixa, o dólar subiu e passou a oscilar. A moeda norte-americana registrava queda de 0,17%, a R$ 5,389. A divisa chegou na máxima de R$ 5,415, enquanto a mínima não baixou de R$ 5,322. O dólar fechou a véspera com alta de 1,82%, cotado a R$ 5,399, o maior valor desde 23 de novembro ... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>São Paulo vê desempenho despencar com ausência de Luan; veja números</title>
            <link>https://jovempan.com.br/esportes/futebol/sao-paulo-futebol/sao-paulo-ve-desempenho-despencar-com-ausencia-de-luan-veja-numeros.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/RENATO_GIZZI_AG%C3%8ANCIA_O_DIA_ESTAD%C3%83O_CONTE%C3%9ADO.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/RENATO_GIZZI_AG%C3%8ANCIA_O_DIA_ESTAD%C3%83O_CONTE%C3%9ADO.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>O São Paulo tenta se reestruturar após sofrer uma dura derrota para o RB Bragantino por 4 a 2, na última quarta-feira, fora de casa, pelo Campeonato Brasileiro. Para tentar manter a vantagem na liderança da competição e retomar o caminho das vitórias diante do Santos, no próximo domingo, 10, o Tricolor se apega ao fato de Luan retornar ao time titular. Baixa na equipe de Fernando Diniz após cumprir suspensão no último confronto, o volante é fundamental para o funcionamento do conjunto são-paulino e os números comprovam isso.<br><br>Na atual temporada, o São Paulo teve Luan em campo durante 32 partidas, somando 21 vitórias, 7 empates e 4 derrotas, com um aproveitamento de 72,9% dos pontos. Já na ausência do volante revelado na categoria de base do Tricolor, o time contabiliza 6 triunfos e acumula 9 derrotas em 21 jogos, conquistando apenas 37,7% da pontuação possível. Os dados são do “SofaScore”, site especializado em estatísticas de futebol ... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Trump diz que não vai à posse de Biden</title>
            <link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2021/01/08/trump-diz-que-nao-vai-a-posse-de-biden.ghtml</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/o-presidente-dos-estados-unidos-donald-trump-em-foto-de-arquivo-26112020-1609798336237_v2_450x337.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/o-presidente-dos-estados-unidos-donald-trump-em-foto-de-arquivo-26112020-1609798336237_v2_450x337.jpg" /> <br/>
             (G1)<br><br>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, afirmou nesta sexta-feira (8) que não participará da posse de Joe Biden no cargo em 20 de janeiro. Na véspera, após a certificação do democrata como novo presidente, o republicano reconheceu pela primeira vez que deixará a presidência.<br><br>Tradicionalmente, os presidentes que deixam o cargo participam da cerimônia de posse do sucessor. Quando Trump assumiu a Casa Branca, em 2017, Barack Obama compareceu e cumprimentou o republicano... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>PT apresenta novo pedido de impeachment contra Bolsonaro por apologia à tortura</title>
            <link>https://www.noticiasaominuto.com.br/politica/1766357/pt-apresenta-novo-pedido-de-impeachment-contra-bolsonaro-por-apologia-a-tortura</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/naom_5fdc6c5aa1e23.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/naom_5fdc6c5aa1e23.jpg" /> <br/>
             Por Estadão Conteúdo<br><br>(Notícias ao Minuto)<br><br>O PT apresentou nesta quinta-feira, 7, novo pedido de impeachment contra o presidente Jair Bolsonaro na Câmara dos Deputados. Desta vez, a bancada mencionou a ocasião em que o presidente ironizou e levantou dúvidas sobre as sessões de tortura às quais a ex-presidente Dilma Rousseff foi submetida durante a ditadura militar. Em conversa com apoiadores no dia 28 de dezembro, Bolsonaro riu e disse querer ver um raio X que prove que a mandíbula da ex-presidente sofreu uma fratura.<br><br>O pedido de impeachment é assinado pelos deputados federais Rogério Correia (PT-MG) e Rui Falcão (PT-SP) e pela ex-ministra Eleonora Menicucci. É o 60º pedido protocolado para retirar Bolsonaro do cargo - todos seguem em análise, com exceção de três que foram arquivados. Cabe ao presidente da Câmara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), abrir e dar seguimento formal aos pedidos ou arquivá-los... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Abre vagas de emprego em Nova Friburgo (RJ)</title>
            <link>https://www.portalmultiplix.com/noticias/economia/confira-as-vagas-de-emprego-disponiveis-em-nova-friburgo-nesta-semana-8c2921cb-3802-4f97-b0b1-e657cba92f5b</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/001-800x445_FnlgfeP.png</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/001-800x445_FnlgfeP.png" /> <br/>
             (Portal Multiplix)<br><br>A Casa do Emprego de Nova Friburgo, na Região Serrana do Rio de Janeiro, tem 87 vagas disponíveis nesta semana.<br><br>As oportunidades disponíveis são:<br><br>Atendente fast food (PCD)<br><br>Atendimento logístico<br><br>Auxiliar de cozinha<br><br>Auxiliar de manutenção predial<br><br>Auxiliar de mecânico automotivo<br><br>Auxiliar de mecânico<br><br>Auxiliar de mecânico de moto<br><br>Auxiliar de produção<br><br>Auxiliar de produção (Injetora plástico)<br><br>Auxiliar de produção<br><br>Auxiliar de mecânico<br><br>Auxiliar de serralheiro<br><br>Auxiliar de operador hidráulico<br><br>Auxiliar de limpeza<br><br>Auxiliar de limpeza/ Serviços gerais<br><br>Auxiliar de expedição<br><br>Auxiliar de serralheiro<br><br>Ajudante de caminhão<br><br>Assistente de departamento pessoal<br><br>Atendente de restaurante<br><br>Atendente multifuncional<br><br>Atendente loja conveniência<br><br>Borracheiro<br><br>Balconista<br><br>Call center<br><br>Camareira<br><br>Costureira em geral<br><br>Costureira facção<br><br>Cozinheira<br><br>Cozinheiro<br><br>Conferente de transporte<br><br>Coordenador de fast food<br><br>Doméstica<br><br>Enfermeiro<br><br>Embalador (confecção)<br><br>Faxineira<br><br>Faxineiro<br><br>Mecânico automotivo<br><br>Auxiliar de mecânico para carro<br><br>Auxiliar de mecânico para moto<br><br>Auxiliar de mecânico<br><br>Confecção (overlock)...<br><br>A Casa do Emprego está localizada na avenida Alberto Braune, nº 223, na antiga rodoviária, no Centro. É preciso levar CPF, carteira de trabalho, comprovante de residência e o número do PIS.<br><br>Para outras informações, o atendimento funciona de segunda a sexta-feira, das 8h30 às 16h. O cadastro das vagas pode ser feito através do email casadoempregonf@gmail.com ou pelo telefone (22) 2525-9205. 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Manchetes da Manhã</title>
            <link></link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/d1U8RqCT_400x400_2.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/d1U8RqCT_400x400_2.jpg" /> <br/>
             (AppNews Jovem Pan)<br><br>Jovem Pan: Brasil tem primeiro caso no mundo de reinfecção da Covid-19 com mutação da África do Sul<br><br>Jovem Pan: Lewandowski impede governo Bolsonaro de requisitar seringas e agulhas compradas por Doria<br><br>Diário de Notícias: Congresso avança para impeachment de Trump se ele não for afastado<br><br>Clima Tempo: Fortes pancadas de chuva em quase todo o país nesta sexta<br><br>Correio do Povo: Jogos Olímpicos de Tóquio se mantêm, apesar da situação de emergência<br><br>Prop Mark: Jovem Pan celebra média mensal de 250 milhões de views 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Ex-One Direction Zayn Malik lança novo single ‘Vibez’</title>
            <link>https://www.cnnbrasil.com.br/entretenimento/2021/01/08/ex-one-direction-zayn-malik-lanca-novo-single-vibez</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/ex-one-direction-zayn-malik-lanca-novo-single-vibez.webp</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/ex-one-direction-zayn-malik-lanca-novo-single-vibez.webp" /> <br/>
             Por Juliana Faddul<br><br>(CNN)<br><br>Essa semana está sendo agitada para os fãs dos ex-integrantes do One Direction na internet. O cantor Zayn Malik publicou na quinta-feira (7) uma prévia nas redes sociais sobre um novo single, ‘Vibez’. E a música foi oficialmente divulgada nesta sexta-feira (8). <br><br>A música é uma das 11 faixas do disco ‘Nobody Is Listening’, previsto para ser lançado no dia 15 de janeiro. Este é o segundo single divulgado pelo cantor que, em setembro do ano passado, lançou ‘Better’. A música mal foi lançada e entrou em duas listas da Billboard, ocupando a posição #89 dos Estados Unidos e #58 no Reino Unido. O clipe passa de 24 milhões de visualizações... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>EUA: invasores do Capitólio estão sendo identificados e perdendo empregos</title>
            <link>https://www.cnnbrasil.com.br/internacional/2021/01/08/pessoas-que-invadiram-o-capitolio-estao-sendo-identificadas-e-perdendo-empregos</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/pessoas_9Bg88VT.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/pessoas_9Bg88VT.jpg" /> <br/>
             AJ Willingham, da CNN<br><br>(CNN)<br><br>Enquanto imagens e postagens nas redes sociais da invasão de quarta-feira no Capitólio dos Estados Unidos circulam online, muitos dos que estavam presentes estão sendo identificados e alguns perderam ou deixaram seus empregos por causa disso.<br><br>A Navistar, uma empresa de marketing direto em Maryland, anunciou que um funcionário foi demitido após ser fotografado usando seu crachá de identificação durante a invasão do Capitólio.<br><br>&quot;Embora apoiemos o direito de todos os funcionários ao exercício pacífico e legal da liberdade de expressão, qualquer funcionário que demonstre conduta perigosa que coloque em risco a saúde e a segurança de outras pessoas não terá mais oportunidade de emprego na Navistar Direct Marketing&quot;, disse a empresa em um comunicado fornecido para a CNN... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>STF impede governo de requisitar seringas e agulhas compradas por Doria</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/politica/lewandowski-impede-governo-bolsonaro-de-requisitar-seringas-e-agulhas-compradas-por-doria.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/lew.jpeg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/lew.jpeg" /> <br/>
             Por André Siqueira<br><br>(Jovem Pan)<br><br>O ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal (STF) impediu, nesta sexta-feira, 8, o governo Bolsonaro de requisitar seringas e agulhas já compradas pelo governo do estado de São Paulo para a execução do plano estadual de vacinação contra o coronavírus. Na medida cautelar deferida, Lewandowski dá um duro recado à União e destaca o “zelo” da gestão de João Doria (PSDB) no enfrentamento à crise sanitária... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>CoronaVac recebe permissão islâmica de líderes religiosos na Indonésia</title>
            <link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2021/01/08/coronavac-recebe-permissao-islamica-de-lideres-religiosos-na-indonesia.ghtml</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/turquia_ZVLg4Nz.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/turquia_ZVLg4Nz.jpg" /> <br/>
             (G1)<br><br>Lideranças religiosas da Indonésia classificaram a CoronaVac – vacina contra a Covid-19 produzida pela farmacêutica chinesa Sinovac Biotech – como halal, ou permitida pela lei do Islã, nesta sexta-feira (8).<br><br>A decisão é importante em um país de maioria muçulmana que espera iniciar seu programa de vacinação nos próximos dias.<br><br>O líder da autoridade islâmica na Indonésia, Asrorun Niam Sholeh, disse em entrevista coletiva que a vacina da farmacêutica chinesa é &quot;sagrada e halal&quot;.<br><br>&quot;Essa informação pode acalmar as pessoas, especialmente os muçulmanos&quot;, disse Niam Sholeh.<br>No entanto, as autoridades de saúde do país ainda precisam autorizar a vacina antes que ela possa ser distribuída para a população.<br><br>&quot;Essa informação pode acalmar as pessoas, especialmente os muçulmanos&quot;, disse Niam Sholeh... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Covid-19: Brasil tem primeiro caso de reinfecção com mutação da África do Sul</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/brasil/brasil-tem-primeiro-caso-de-reinfeccao-da-covid-19-com-mutacao-da-africa-do-sul-no-mundo.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/pessoas_na_cidade.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/pessoas_na_cidade.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem pan)<br><br>O Instituto D’Or de Pesquisa e Ensino (IDOR) identificou o primeiro caso no mundo de reinfecção por Covid-19 com a mutação E484K, da África do Sul, no Estado da Bahia. A paciente é uma mulher de 45 anos, sem comorbidades, de Salvador, e que teve a primeira infecção em 20 de maio e a segunda em 26 de outubro. Os dois diagnósticos foram feitos pelo RT-PCR. Depois da segunda infecção, ela passou por um teste de IGg que confirmou a presença de anticorpos. A descoberta já foi publicada em versão preprint e aguarda revisão por pares na revista The Lancet... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Pela 1ª vez no século, Verdão pode ir a três finais na temporada</title>
            <link>https://globoesporte.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/noticias-palmeiras-tres-finais-temporada-primeira-vez-seculo.ghtml</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/acervo.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/acervo.jpg" /> <br/>
             (Globo Esporte)<br><br>Se eliminar o River Plate na próxima terça-feira, no Allianz Parque, e avançar à decisão da Libertadores, o Palmeiras chegará a sua terceira final nesta temporada de 2020, cujo calendário se arrasta até o início de 2021 em razão da pandemia do coronavírus.<br><br>Campeão paulista (diante do Corinthians, sob comando de Vanderlei Luxemburgo) e classificado também para a final da Copa do Brasil (para enfrentar o Grêmio), o time atualmente treinado pelo português Abel Ferreira teria pela frente na Libertadores o vencedor do duelo entre Santos e Boca Juniors.<br><br>Disputar mais de duas finais em uma mesma temporada é um feito que o Palmeiras ainda não alcançou neste século. A última vez que isso ocorreu foi em 2000, ano em que foi campeão do Torneio Rio-São Paulo e da Copa dos Campeões, além de vice-campeão da Mercosul e da Libertadores... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Polícia do Capitólio rejeitou ajuda federal 3 dias antes da invasão</title>
            <link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2021/01/08/policia-do-capitolio-rejeitou-ajuda-federal-3-dias-antes-da-invasao.ghtml</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/baixados_4.jfif</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/baixados_4.jfif" /> <br/>
             (G1)<br><br>A polícia do Capitólio rejeitou ajuda federal para reforçar a segurança da sede do Congresso americano três dias antes de apoiadores do presidente Donald Trump invadirem o local, segundo a agência de notícias Associated Press.<br><br>Cinco pessoas morreram na invasão, inclusive um policial do Capitólio, quando parlamentares se reuniam para certificar a vitória de Joe Biden na eleição presidencial americana de novembro. A sessão chegou a ser interrompida, mas a formalidade foi cumprida horas depois.<br><br>Mais de 50 membros da corporação ficaram feridos e vários foram hospitalizados com ferimentos graves. Após a tragédia, o chefe da polícia do Capitólio, Steven A. Sund, renunciou ao cargo. O sargento de Armas do Senado, Michael Stenger, e o Sargento de Armas da Câmara, Paul Irving, também deixaram o cargo... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Jovem Pan celebra média mensal de 250 milhões de views</title>
            <link>https://propmark.com.br/midia/jovem-pan-celebra-media-mensal-de-250-milhoes-de-views/</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/Roberto-Araujo-.jpeg-ok.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/Roberto-Araujo-.jpeg-ok.jpg" /> <br/>
             (Prop Mark)<br><br>O Grupo Jovem Pan encerrou 2020 com mais de 30 milhões de espectadores únicos, uma média de 250 milhões de visualizações por mês, com um tempo de retenção de 44 minutos. Os números são referentes aos canais da empresa no YouTube.<br><br>Além dos canais já disponíveis através da plataforma, o Grupo lançou em 2020 seu primeiro serviço de streaming de conteúdo, o PanFlix que registrou meio milhão de downloads.<br><br>“Percebemos um desejo voraz por conteúdo, em particular neste período de pandemia, pois além de buscar diversidade, a audiência passou mais tempo assistindo os nossos conteúdos, o que foi fundamental na nossa decisão e estratégia de lançamento do PanFlix, afirmou Roberto Araujo, CEO do Grupo Jovem Pan... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Indústria cresce 1,2% em novembro, sétima alta consecutiva</title>
            <link>https://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/29834-industria-cresce-1-2-em-novembro-setima-alta-consecutiva</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/fabrica.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/fabrica.jpg" /> <br/>
             Estatísticas Econômicas | Caio Belandi  <br><br>(Agência IBGE)<br><br>Pelo sétimo mês seguido, a produção da indústria nacional cresceu frente ao mês anterior, com alta de 1,2% em novembro contra outubro. Somado ao crescimento de maio (8,7%), junho (9,6%), julho (8,6%), agosto (3,4%), setembro (2,8%) e outubro (1,1%), o setor acumula alta de 40,7%, o que elimina a perda de 27,1% entre março e abril, meses em que o isolamento social foi mais rigoroso e fez a indústria atingir o nível mais baixo da série. Com isso, o setor está 2,6% acima do patamar pré-pandemia, em fevereiro.<br><br>Os dados são da Pesquisa Industrial Mensal (PIM), divulgada hoje (8) pelo IBGE, que mostra ainda que, em relação a novembro de 2019, a indústria avançou 2,8%. De janeiro a novembro de 2020, o setor acumula perda de 5,5%. No acumulado em 12 meses, a queda foi de 5,2%... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Petrobras bate recorde de produção em 2020</title>
            <link>https://www.seudinheiro.com/2021/empresas/petrobras-bate-recorde-de-producao-em-2020/</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/garoupa-plataforma-de-petrocc81leo-da-petrobras-na-bacia-de-campos._1.jpg.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/garoupa-plataforma-de-petrocc81leo-da-petrobras-na-bacia-de-campos._1.jpg.jpg" /> <br/>
             Ivan Ryngelblum<br><br>(seu dinheiro)<br><br>A Petrobras bateu recorde de produção de petróleo e gás em 2020, graças ao desempenho dos ativos no pré-sal.<br><br>A companhia informou na quinta-feira (7) à noite que a produção anual de petróleo somou 2,28 milhões de barris por dia (bpd), enquanto a produção total (que inclui gás natural) alcançou 2,84 milhões de barris de óleo equivalente por dia (boed).<br><br>Os recordes anteriores ocorreram em 2015 e foram de 2,23 milhões de bpd de óleo e 2,79 milhões de boed total... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Magalu consagra-se como o mais dominante grupo econômico do universo digital do Brasil</title>
            <link>https://pr.comunique-se.com.br/public-link/campaign-email/2d965304-e33e-48a1-40bc-08d8b28370c5</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/00ce8d07-6dfa-43c9-bbf4-ffb5bf007749.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/00ce8d07-6dfa-43c9-bbf4-ffb5bf007749.jpg" /> <br/>
             iBest!<br><br>(pr comunique-se)<br><br>O Magalu se consagrou como o mais dominante grupo ou iniciativa do Prêmio iBest 2020, sendo apontado como Melhor do Brasil em seis categorias e tendo ainda sido finalista Top3 em seis categorias e em outras cinco como Top 10. <br><br>Além do expressivo número total de prêmios - 17 - a empresa se destacou também pela capacidade de atuar de forma relevante em diferentes setores da Economia, indo além de seu posicionamento original no varejo. “O Magazine Luiza está construindo uma posição dominante dentro e fora do E-Commerce, se expandindo com sucesso em serviços (inclusive financeiros) e conteúdo. Nenhuma outra iniciativa ou grupo econômico mostrou a relevância do Magazine Luiza na percepção dos votantes deste ano”, destaca Marcos Wettreich, CEO do iBest... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Anvisa recebe Butantan para tratar de uso emergencial da Coronavac</title>
            <link>https://www.cnnbrasil.com.br/saude/2021/01/05/anvisa-recebe-butantan-para-tratar-de-uso-emergencial-da-coronavac</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/indonesia-iniciara-vacinacao-contra-covid-19-usando-a-coronavac.webp</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/indonesia-iniciara-vacinacao-contra-covid-19-usando-a-coronavac.webp" /> <br/>
             Natália André<br><br>(CNN)<br><br>O Instituto Butantan se reúne, nesta quarta-feira (6), com a Anvisa para discutir os últimos detalhes sobre a documentação de entrada no pedido de uso emergencial da Coronavac, assim como a Fiocruz fez na segunda (4) e terça-feira (5) sobre a vacina de Oxford. <br><br>O encontro virtual será conduzido pelo diretor-geral de Medicamentos e Produtos Biológicos da agência, Gustavo Mendes, às 17h. De acordo com fontes da Anvisa, a conversa será para o alinhamento de estimativas e documentação. <br><br>Assim, quando o Butantan submeter o pedido, a agência vai conseguir aprová-lo mais rapidamente.<br><br>Pelo regulamento, a resposta para o uso emergencial das vacinas contra a Covid-19 precisa ser dada em até 10 dias corridos. A expectativa da Anvisa é receber os pedidos do Butantan e da Fiocruz até sexta-feira (8), quando a agência terá uma reunião virtual com o Ministério da Saúde... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Aberto processo seletivo no Santos F.C</title>
            <link>https://www.linkedin.com/company/santosfc/</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/1610046654780.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/1610046654780.jpg" /> <br/>
             Linkedin<br><br>(AppNews Jovem Pan)<br><br>O Santos FC está com processo seletivo aberto para Assistente Administrativo.<br><br>Requisitos:<br><br>. Curso Superior (Cursando ou Concluído)<br>. Idioma Inglês e conhecimento com o sistema Protheus (TOTVS) serão um diferencial<br><br>Enviar currículo para: curriculo@santosfc.com.br<br><br>Colocar no assunto do email: Assistente Administrativo<br><br>Enviar currículo até dia: 08/01/2021 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Marion Ramsey, atriz de ‘Loucademia de Polícia’, morre aos 73 anos</title>
            <link>https://istoe.com.br/marion-ramsey-atriz-de-loucademia-de-policia-morre-aos-73-anos/</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/loucademia.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/loucademia.jpg" /> <br/>
             Da Redação<br><br>(ISTOÉ)<br><br>Morreu na última quinta-feira (7) a atriz Marion Ramsey, aos 73 anos. Ela ficou conhecida por seu papel como a Oficial Laverne Hooks no filme ‘Loucademia de Polícia’.<br><br>De acordo com a Variety, Marion estava doente, mas a causa da morte não foi informada. O óbito foi confirmado por um agente que cuidava da carreira dela.<br><br>Marion começou a sua trajetória cedo, destacando-se no teatro na década de 1970, com peças como “Miss Moffat”... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Processo seletivo docente da graduação na Faculdade Cásper Líbero (SP)</title>
            <link>https://casperlibero.edu.br/processo-seletivo-graduacao-2021/</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/1610055637450_hrNYzeG.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/1610055637450_hrNYzeG.jpg" /> <br/>
             (Faculdade Casper Líbero)<br><br>Atenção, professor(a)! Estão abertas as inscrições para o Processo Seletivo Docente da Graduação na Faculdade Cásper Líbero. Os interessados poderão enviar o currículo até dia 13 de janeiro. Confira os pré-requisitos.<br><br>Exigências mínimas:<br>– Título de mestrado;<br>– Vivência de mercado (quando couber);<br>– Experiência docente condizente ao curso/disciplina...<br><br>Mais informações no link da notícia 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Abre vagas de emprego em Campo Grande (MS)</title>
            <link>https://www.campograndenews.com.br/cidades/empregos/no-fim-da-1a-semana-do-ano-ha-vagas-para-acougueiro-garcom-e-farmaceutico</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/001-800x445_FnlgfeP.png</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/001-800x445_FnlgfeP.png" /> <br/>
             (Campo Grande News)<br><br>A Funsat (Fundação Social do Trabalho) encerra a primeira semana de 2021 oferecendo diversas vagas de empregos em Campo Grande. Nesta sexta-feira (8), estão sendo oferecidas 9 oportunidades para PcD (Pessoa com Deficiência).<br><br>Entres os destaques, estão vagas nas áreas de eletricista (202), atendente de telemarketing (75), vendedor interno (22), pedreiro (13), auxiliar de cozinha (8), açougueiro(1), garçom (1), farmacêutico (1), entre outras.<br><br>Para pessoas com deficiência, as oportunidades são para auxiliar de limpeza (1) e repositor em supermercados (8).<br><br>Os candidatos interessados nas vagas devem procurar a agência, na Rua 14 de Julho, nº 992, na Vila Glória, em Campo Grande. O atendimento devido à pandemia da covid-19 é das 7h30 às 13h30. Mais informações podem ser obtidas pelo telefone (67) 4042-0585. 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Reino Unido aprova vacina contra a Covid-19 desenvolvida pela Moderna</title>
            <link>https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2021/01/08/reino-unido-aprova-vacina-contra-a-covid-19-desenvolvida-pela-moderna.ghtml</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/TELEMMGLPICT000248201967_trans_NvBQzQNjv4Bq0xCxaHs0uU-ytAiMd-7XpB8oJEMiYFUT5s5A1hwfqeo.jpeg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/TELEMMGLPICT000248201967_trans_NvBQzQNjv4Bq0xCxaHs0uU-ytAiMd-7XpB8oJEMiYFUT5s5A1hwfqeo.jpeg" /> <br/>
             (G1)<br><br>O Reino Unido aprovou, nesta sexta-feira (8), o uso emergencial da vacina contra a Covid-19 fabricada pela empresa Moderna. O imunizante é o terceiro a ser aprovado pelos britânicos e poderá ser aplicado em pessoas maiores de 18 anos.<br><br>A primeira vacina aprovada nos quatro países que formam o Reino Unido foi a da Pfizer/BioNTech, que já começou a ser aplicada em grupos prioritários no início de dezembro do ano passado. A Grã-Bretanha também foi a primeira a aprovar a vacina desenvolvida por Oxford e AstraZeneca.<br><br>Além da União Europeia, a vacina da Moderna também já foi aprovada para uso nos Estados Unidos, no Canadá e em Israel. Na segunda (4), a empresa afirmou que teria condições de produzir, neste ano, 600 milhões de doses de vacinas. O número representa 100 milhões de doses a mais do que a meta anterior, que era de 500 milhões... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Modelo britânica Stella Tennant cometeu suicídio, segundo família</title>
            <link>https://istoe.com.br/modelo-britanica-stella-tennant-cometeu-suicidio-segundo-familia/</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/stella.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/stella.jpg" /> <br/>
             AFP<br><br>(Istoé)<br><br>A modelo britânica Stella Tennant, estrela das passarelas desde os anos 1990 que faleceu em dezembro aos 50 anos, cometeu suicídio, informou sua família.<br><br>“Stella estava mal há algum tempo. Então, para nossa mais profunda tristeza e desespero, ela não se sentiu capaz de continuar, apesar do amor de seus parentes mais próximos”, disse a família em um comunicado divulgado na noite de quinta-feira... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Previsão do Tempo: fortes pancadas de chuva em quase todo o país nesta sexta</title>
            <link>https://www.climatempo.com.br/noticia/2021/01/08/fortes-pancadas-de-chuva-em-quase-todo-o-pais-nesta-sexta-7243</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/chuvarada_0kOtlLV.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/chuvarada_0kOtlLV.jpg" /> <br/>
             Redação<br><br>(Climatempo)<br><br>O ar quente e úmido predomina sobre o Brasil, como é comum nesta época do ano. A combinação de umidade elevada, temperatura alta e a circulação de vento em vários níveis da atmosfera formam grandes áreas de nuvens carregadas sobre muitos estados do país. Estas nuvens provocam fortes pancadas de chuva e ventos fortes.<br><br>O ar seco avança sobre o Rio Grande do Sul e predomina também sobre o Nordeste deixando essas áreas com pouca nebulosidade.<br><br>Na Região Sul do Brasil, a sexta-feira é com sol e aumento de nuvens, com  pancadas de chuva e raios à tarde e à noite. Chove a qualquer hora no oeste e leste do Paraná. Há risco de chuva forte no Paraná e em Santa Catarina, incluindo as capitais Curitiba e Florianópolis... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Jogos Olímpicos de Tóquio se mantêm, apesar da situação de emergência</title>
            <link>https://www.correiodopovo.com.br/esportes/jogos-ol%C3%ADmpicos-de-t%C3%B3quio-se-mant%C3%AAm-apesar-da-situa%C3%A7%C3%A3o-de-emerg%C3%AAncia-insistem-organizadores-1.549984</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/jogos.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/jogos.jpg" /> <br/>
             AFP e Correio do Povo<br><br>(CORREIO DO POVO)<br><br>Os organizadores dos Jogos Olímpicos de Tóquio insistiram, nesta sexta-feira, que o evento esportivo adiado pela pandemia será realizado no próximo verão, conforme planejado e apesar do governo japonês ter declarado estado de emergência. &quot;Esta declaração de emergência oferece uma oportunidade para controlar a situação da Covid-19 e conseguir que Tóquio 2020 planeje Jogos seguros para este verão. Em consequência, daremos continuidade aos preparativos necessários&quot;, disseram os responsáveis em um comunicado, garantindo que não haverá um novo adiamento das Olimpíadas, que devem começar em 23 de julho... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Québec, no Canadá, abre vagas de emprego para brasileiros</title>
            <link>https://g1.globo.com/economia/concursos-e-emprego/noticia/2021/01/08/quebec-no-canada-abre-vagas-de-emprego-para-brasileiros.ghtml</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/001-800x445_FnlgfeP.png</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/001-800x445_FnlgfeP.png" /> <br/>
             (G1)<br><br>A Québec International, agência de desenvolvimento econômico da cidade de Quebec (Canadá), inicia a procura de profissionais brasileiros para oportunidades de trabalho qualificado na região. A iniciativa, que tem apoio do Ministério da Imigração local e a participação de 10 empresas, tem o objetivo de preencher vagas de emprego nas áreas de TI, games, saúde e manufatura.<br><br>As inscrições são gratuitas e podem ser feitas até o dia 17 de janeiro, em francês. Os candidatos devem acessar o site www.quebecnacabeca.com, criar um perfil online com suas qualificações e se habilitar para sua vaga de interesse.<br><br>Além da formação acadêmica e experiência exigidas em cada programa, é necessário demonstrar um bom nível de conhecimento do idioma francês. Não é preciso apresentar documentos de imigração para participar do processo. Os aprovados terão acesso a oportunidades de emprego em condições iguais as dos canadenses... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Prefeita de Washington D.C. diz que Trump precisa ser responsabilizado por terrorismo</title>
            <link>https://jovempan.com.br/noticias/mundo/prefeita-de-washington-d-c-diz-que-trump-precisa-ser-responsabilizado-por-terrorismo.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/prefeita-muriel-browser.webp</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/prefeita-muriel-browser.webp" /> <br/>
             Por Jovem Pan<br><br>(Jovem Pan)<br><br>A prefeita de Washington D.C., Muriel Browser, disse em coletiva de imprensa nesta quinta-feira, 7, que o presidente republicano Donald Trump precisa ser responsabilizado por incitação ao terrorismo doméstico cometido durante a invasão ao Capitólio dos Estados Unidos na quarta-feira. O ato deixou quatro pessoas mortas e pelo menos 68 presos. “O que aconteceu ontem é algo que ele [Trump] queria que acontecesse e nós não devemos subestimar os danos que ele pode causar à nossa nação e à nossa democracia nas próximas duas semanas”, afirmou. A democrata, no poder da capital dos EUA desde 2015, também pediu que o comando da guarda nacional do distrito de Columbia fosse passado para a prefeitura. Atualmente, a força de segurança é comandada pela presidência do país... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Congresso avança para impeachment de Trump se ele não for afastado</title>
            <link>https://www.dn.pt/internacional/-congresso-avanca-para-impeachment-de-trump-se-ele-nao-for-afastado-13206336.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/eb_pelosi_010821_2x.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/eb_pelosi_010821_2x.jpg" /> <br/>
             Por DN/Lusa<br><br>(Diario de Notícias)<br><br>A presidente da Câmara de Representantes, Nancy Pelosi, anunciou esta quinta-feira que o Congresso abrirá um processo de impeachment caso o vice-Presidente Mike Pence recuse recorrer à 25.ª Emenda para remoção do Presidente cessante, Donald Trump, do cargo.<br><br>Pelosi juntou-se esta quinta-feira aos que pedem à Administração para invocar a 25.ª Emenda da Constituição norte-americana para forçar Trump a sair da Presidência, um dia depois de apoiantes deste terem invadido o Capitólio.<br><br>&quot;O Presidente dos Estados Unidos incitou uma insurreição armada contra o país. Ainda lhe restam 13 dias, mas cada dia a mais pode-se tornar um filme de horror para os Estados Unidos&quot;, afirmou Pelosi no Capitólio.<br><br>A líder democrata da Câmara de Representantes disse ainda que exige a renúncia do chefe da polícia do Capitólio, Steven Sund, e que o Sergeant-at-Arms desta câmara, Paul Irving, outro importante dirigente desta força policial, já tinha apresentado a sua demissão... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Bolsas da Europa operam mistas, atenuando otimismo com dado e recuperação</title>
            <link>https://einvestidor.estadao.com.br/ultimas/bolsas-da-europa-operam-mistas-com-realizacao-atenuando-otimismo-com-dado-e-recuperacao/</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/bolsas_na_europa_MeCMdvp.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/bolsas_na_europa_MeCMdvp.jpg" /> <br/>
             Estadão Conteúdo<br><br>(E-Investidor)<br><br>Após uma abertura em alta, as bolsas da Europa operam sem direção única na manhã desta sexta-feira, com uma realização parcial de lucros após semana de rali atenuando o bom humor que prevalece entre investidores. O avanço além das expectativas da produção industrial da Alemanha ampliou o otimismo com a recuperação econômica global, fortalecido com a certificação, pelo Congresso americano, do presidente eleito dos Estados Unidos, Joe Biden.<br><br>A expectativa é que o democrata, com maioria no Parlamento, vai aplicar uma agenda de novos estímulos fiscais para suportar a retomada da atividade após o choque da covid-19. Às 06h55 de Brasília, o índice pan-europeu Stoxx 600 marcava alta de 0,50%, aos 410,60 pontos. Em Frankfurt, o índice Dax 30 liderava os ganhos no continente e subia 0,82%, com os papéis da Continental AG avançando 1,85%... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>UE compra mais 300 milhões de doses da vacina da Pfizer/BioNTech</title>
            <link>https://www.correiodopovo.com.br/not%C3%ADcias/geral/ue-compra-mais-300-milh%C3%B5es-de-doses-da-vacina-da-pfizer-biontech-1.549966</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/rainews.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/rainews.jpg" /> <br/>
             Por AFP<br><br>(Correio do Povo)<br><br>A União Europeia (UE) chegou a um acordo com a BioNTech/Pfizer para aumentar de 300 milhões para 600 milhões o número de doses de seu abastecimento em vacinas anticovid-19 - anunciou a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, nesta sexta-feira (8). &quot;Temos, atualmente, acesso a 300 milhões de doses da vacina BioNTech/Pfizer. A boa notícia agora é que acertamos com BioNTech/Pfizer para ampliar este contrato. Com o novo acordo, compraremos um total de até 300 milhões de doses a mais da vacina BioNTech/Pfizer&quot;, disse Von der Leyen, em entrevista coletiva.<br><br>A UE fechou um pedido firme de mais 200 milhões de doses da vacina fabricada pela aliança do laboratório americano Pfizer com o alemão BioNTech, com a opção de 100 milhões de doses adicionais, detalha a Comissão Europeia em um comunicado. Essas novas doses começarão a chegar no segundo trimestre de 2021... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Ásia: bolsas fecham em alta, embaladas por política dos EUA e Hyundai</title>
            <link>https://www.istoedinheiro.com.br/asia-bolsas-fecham-com-maioria-em-alta-embaladas-por-politica-dos-eua-08/</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/bolsas_asiaticas_womEJur.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/bolsas_asiaticas_womEJur.jpg" /> <br/>
             Estadão Conteúdo<br><br>(Istoé Dinheiro)<br><br>A maioria das bolsas da Ásia encerrou a sessão desta sexta-feira (8) em alta, repercutindo o otimismo de grande parte de investidores com a política americana após o presidente eleito Joe Biden, que conquistou maioria no Congresso, ser confirmado pelo Legislativo. Há ainda impulso do salto de 22,82% nas ações da Hyundai após relatos de negociações com a Apple no setor automotivo. Por outro lado, o risco da gestão democrata nos Estados Unidos para as techs seguiu pressionando empresas do setor negociadas em bolsas asiáticas, resultando em fechamento em queda de algumas praças... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>SP: governo cancela aumento de tributos para ovos, leite e energia no campo</title>
            <link>https://jovempan.com.br/programas/jornal-da-manha/apos-protesto-governo-de-sp-cancela-aumento-de-tributos-para-ovos-leite-e-energia-no-campo.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/trator.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/trator.jpg" /> <br/>
             Por Jovem Pan <br><br>(Jovem Pan)<br><br>O secretário de Agricultura de São Paulo, Gustavo Junqueira, afirmou, na quinta-feira, 7, que os alimentos terão a manutenção da isenção fiscal ou redução de alíquota. Dessa forma, os decretos que mudaram a tributação de alimentos serão revogados. Na quarta-feira, 6, o governo paulista anunciou que não alteraria mais o imposto cobrado sobre medicamentos genéricos e de insumos agrícolas usados na produção de alimentos. Havia dúvida, portanto, se a isenção abrangeria os alimentos, em si, ou apenas os insumos... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>EUA têm mais de 4 mil mortes por Covid pela primeira vez</title>
            <link>https://www.clickpb.com.br/mundo/eua-tem-mais-de-4-mil-mortes-por-covid-pela-primeira-vez-e-bate-recorde-de-vitimas-pelo-3-dia-seguido-299285.html</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/-coronavirus.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/-coronavirus.jpg" /> <br/>
             Por G1<br><br>(Click PB)<br><br>Os Estados Unidos registraram mais de 4 mil mortes por Covid-19 na quinta-feira (7), segundo levantamento da Universidade Johns Hopkins, o maior número já registrado por um país na pandemia. Foram 4.085 óbitos e 274.703 casos nas últimas 24 horas.<br><br>O número de infectados de ontem só perde o recorde de 301.858 casos registrados no sábado (2), e é o quinto dia desde 29 de dezembro que mais de 3,7 mil pessoas perderam a vida nos EUA por complicações relacionadas ao coronavírus.<br><br>País mais afetado pelo novo coronavírus, os EUA têm mais de 365 mil mortes e 21,5 milhões de infectados por Covid até agora. O Brasil é o segundo e superou os 200 mil óbitos também na quinta.<br><br>As contagens diárias de mortes nos Estados Unidos já são maiores do que as registradas durante a primeira onda da pandemia, entre março e abril de 2020, quando o país registrava em média 2 mil óbitos por dia... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Acre: Ribamar Trindade é exonerado por Gladson após tensões internas</title>
            <link>https://ac24horas.com/2021/01/07/sem-vaga-no-tce-ribamar-trindade-e-exonerado-por-gladson-apos-tensoes-internas/</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/download_-_2021-01-08T090659.930.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/download_-_2021-01-08T090659.930.jpg" /> <br/>
             Por Marcos Venicios<br><br>(ac24horas)<br><br>Uma reunião a portas fechadas ocorrida na noite da última quarta-feira, 6, no Palácio Rio Branco decretou o desligamento do secretário da Casa Civil, Ribamar Trindade, no governo Gladson Cameli. A informação foi confirmada pelo próprio governador na manhã desta quinta-feira, 7, momentos antes de almoçar com o deputado Arthur Lira, candidato a presidência da Câmara dos deputados, que está no Acre em busca de apoio da bancada federal acreana. A exoneração de Trindade deverá ser publicada nesta sexta-feira, 8, na edição do Diário Oficial do Estado.<br><br>Apontado como o principal homem de confiança do governador, Trindade deverá ser desligado do cargo antes mesmo da sanção da Reforma Administrativa que cria a Secretaria de Governo (Segov), que irá absorver as atribuições políticas Casa Civil, que perderá o Status de secretaria e será ligada ao gabinete do Cameli, assim como a também criada Casa Militar... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>Remo &#x27;estreia&#x27; novo sistema de iluminação no Baenão</title>
            <link>https://www.diarioonline.com.br/esporte/esporte-para/623417/remo-estreia-novo-sistema-de-iluminacao-no-baenao</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/baenao-luz_00623417_0_.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/baenao-luz_00623417_0_.jpg" /> <br/>
             (DOL)<br><br>A tarde desta quinta-feira (7) foi especial para os jogadores do Remo, que treinaram no gramado do estádio Baenão utilizando metade dos refletores do estádio azulino.<br><br>A movimentação dos jogadores serviu para testar metade das torres de iluminação que já tiveram os equipamentos em led devidamente instalados, em um trabalho que durou quase duas semanas.<br><br>Dentro de campo, o técnico Paulo Bonamigo comandou uma atividade em campo reduzido com variações de jogadas nos setores de ataque e defesa visando o clássico contra o Paysandu, pelo quadrangular da Série C... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
        <item>
            <title>American Airlines volta a realizar voos diretos entre Manaus e Miami a partir desta semana</title>
            <link>https://d24am.com/amazonas/american-airlines-volta-a-realizar-voos-entre-manaus-e-miami-a-partir-desta-semana/#:~:text=Manaus%20%E2%80%93%20A%20American%20Airlines%20voltar%C3%A1,segunda%2Dfeira%20(4).&amp;text=J%C3%A1%20as%20sa%C3%ADdas%20para%20Miami,%2C%20sextas%2C%20s%C3%A1bados%20e%20domingos.</link>
            <image>
                <url>https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/767-american-airlines-capa2019-01-820x430.jpg</url>
            </image>

            <description><![CDATA[
             <img src="https://appnewsdelivery.tk/static/uploads/767-american-airlines-capa2019-01-820x430.jpg" /> <br/>
             (D24am)<br><br>A American Airlines voltará com voos diretos entre Manaus e Miami a partir desta semana, a primeira aeronave a fazer a rota é um Airbus A319, com 138 assentos, recebida no última segunda-feira (4). O voo Miami-Manaus, inicialmente, vai operar cinco vezes por semana, pousando no aeroporto Internacional Eduardo Gomes nas madrugadas de segunda, terça, quinta, sábado e domingo, à 1h20 do horário local.<br><br>Já as saídas para Miami estão programadas para às 2h20, nas segundas, quartas, sextas, sábados e domingos. No mês de junho, o voo deve voltar a funcionar todos os dias da semana... 
            ]]> </description>
            
        </item>
  
    </channel>

</rss>